梁愛詩：諮詢不一定打正旗號 內地每天也留意新聞報道考慮民意！

只睇大公文匯就死啦

【Now新聞台】前基本法委員會副主任兼前律政司司長梁愛詩接受本台專訪，她相信港區國安法在港實施會較內地的國安法寬鬆，不影響表達自由，毋須擔心「以言入罪」。至於應否設追溯期，就需要視乎社會情況，以免有人趁立法前空檔期危害國家安全。

港區國安法在人大常委會完成立法後便會在港實施，曾於03年推動23條立法的前律政司司長梁愛詩接受本台專訪稱理解港人擔憂，但指出言論、出版自由等立法後會繼續獲保障，不用擔心「以言入罪」，又相信港區國安法會較內地的寬鬆。

近年有人在街頭或商場內揮動港獨旗幟，叫喊口號，梁愛詩認為難以抽空判斷有否違反港區國安法，一切有待具體條文落實。

至於港區國安法會否具追溯力，梁愛詩認為要視乎法例實施前的社會情況。

條例有沒有空間諮詢民意，梁愛詩指香港是自由的地方，有很多方式表達意見，諮詢亦不一定打正旗號，內地相關部門每天也留意香港新聞報道，會充分考慮民意。

佢地眼中香港人得D党員, 咩藍絲奶共派商界都唔係

留意文匯大公有撚用咩

是咪要翻牆

條撚樣仲話回歸廿年有冇人因為出版書籍反共而有麻煩
心諗平行時空定點
銅鑼灣書店咩黎？

呢條奶共阿婆正仆街